「應該怎麼愛？」

「雨都停了，天都亮了，我們還不懂這愛情路究竟帶我們到甚麼地方。」

人到中年你有無開始諗「自己想要嘅係乜嘢？」始終分唔開，係習慣咗對方？定係愛對方？大概兩種感覺都有。

原來，當對方願意包容你所有好同壞，可能令你有無地自容嘅感覺，愈係被愛，愈係愧疚。呢種想法好似提醒緊你「唔夠愛佢」一樣，真係好討厭。

你好努力為退色嘅感覺再填上顏色，但一幅原本應該完成嘅畫，再隔硬畫落去就只會破壞咗付出嘅心機。

「幾年前的幻想，幾年後的原諒，為一張臉去養一身傷，別講想念我⋯我會受不了這樣。」

地球上可能只有林俊傑能夠將拒愛嘅說話，唱得咁好聽，好聽到令人忘記去憎恨對方。可惜你唔係JJ，太傷人嘅說話，講唔出口。可能因為咁，上天用愧疚感懲罰你嘅假愛心。

「愛情係無點解㗎」⋯你好似明明地呢句說話嘅意思。當日你愛上嘅時候，其實都無「點解」。今日你發現唔愛嘅時候，點解又要迫自己搵個理由？要幾多次竭斯底理，要幾多滴眼淚，先有足夠原因去說服你同佢？

「應該怎麼愛，可惜書裡從沒記載，終於摸出來但歲月卻不回來、不回來，錯過了春天可會再花開？」

呀⋯你會唔會係你，定你係佢？

9up。

係洋蔥！我落左洋蔥！

竟然有人睇

我覺得你幾有文采既

正皮比最後句9up

岩feel，正合我意，樓豬繼續

可惜書裏全沒記載？

你啱